澳洲總理擬取消「一帶一路」協議

澳洲總理擬取消「一帶一路」協議

【Now新聞台】澳洲總理莫理森表示，將於未來數周內取消維多利亞州與中國簽署的「一帶一路」協議。

莫理森接受傳媒訪問時指，至今仍未看到維多利亞州與中國簽訂的「一帶一路」協議對澳洲帶來好處，以及要為協議可能付出的代價，強調希望各州與其他國家簽署的協議都符合澳洲聯邦政府政策。

澳洲聯邦政府去年底通過法例，容許政府有權否決各州與外國簽署的協議。據報，澳洲各州長及領地首席部長將於下月10日之前，向聯邦政府詳細解釋與外地簽訂的協議，再由聯邦政府進行評估。

維多利亞州長安德魯斯2018年與中國簽訂「一帶一路」協議諒解備忘錄，當時曾承諾協議會為澳洲帶來更多工作機會、貿易和投資，但外界憂慮協議會變成中國在澳洲拓展影響力的途徑。

中國外交部發言人趙立堅早前回應時表示，希望澳洲以客觀和合埋態度審視合作協議，不要做出破壞雙邊關係的事。

快取消啦
好快班共狗又會滲透埋其他on99國家

澳洲：「一帶一路」協議已經成為歷史文件

應該係問返點解當初會簽咗

我點知共產黨咁衰姐 by 梁家傑

澳洲仲硬撚過美國

因為Dan Andrews 條鬥雞眼弱智仔

又傾又砌先可以令中共民主化嘛

好快就同美國簽一大一陸㗎啦

下次種票種埋你澳洲

rep呢